幼園畢業禮豪華化 買餅+公仔花數千

有家長為畢業子女訂造蛋糕或曲奇送給同學 ，曲奇更會畫上收禮人的名字。（Little Sweet小玩意提供）

【晴報專訊】暑假是學生畢業聚餐高峰期，近年幼稚園生畢業也變得大陣仗，家長會花逾千元訂畢業公仔及花束，甚至個人化的西餅或曲奇，讓子女送給同學及老師。有餅店指今年畢業禮西餅訂單增加1成，有家長單是買西餅也要花近2,000元。

打工仔轉工會派「散水餅」，原來這些小玩意近年也滲入了幼稚園。「Little Sweet小玩意」負責人Amy指，今年收到相關訂單比去年增加1成，部分家長更會要求在曲奇畫上公仔及畢業袍等，並在每塊餅加上收禮人名字，每塊曲奇承惠30至40元，家長平均消費由600元至1,800元不等。

送女兒驚喜兼有面 家長豪爽

另一餅店「Mini Bon Bon Cake」負責人Bonnie指，今年收到約80個同類訂單，大多是家長或老師訂造杯子蛋糕或迷你甜甜圈送給學生，「有家長要求畢業禮當日送貨到學校，讓女兒有驚喜，也覺得有面子。」以每份蛋糕售25元至80元為例，家長多數訂60至80份，即每宗消費約2,000元。

專賣畢業公仔的「Primary Six」老闆潘先生亦指，以前家長多數在子女中學或大學畢業才訂畢業公仔，但近年幼稚園畢業也「大學化」，今年訂單上升1至2成。「有家長要求公仔的畢業袍要跟子女畢業袍一樣，並繡上名字，部分連花束一起訂，最高消費約1,200元。」

畢業聚餐方面，ClubONE集團總經理蘇玉屏指，今年幼稚園畢業聚餐定單較去年增10%至15%，人均消費約400至500元。「部分會場更會設置如婚宴的candy corner及學生畫作。」部分學校更會請ClubONE的司議主持，每位司儀收費約2,000至2,500元。海逸國際酒店集團九龍酒店指，今年謝師宴訂座與去年相若，人均消費約350元，部分客人會要求代安排扭波波及即影即有攝影服務。

香港幼稚園協會會長唐少勳指，部分家長對孩子首個畢業禮十分重視，故願意花費。但她認為家長需量力而為，勿將畢業禮變得太物質化，重點宜集中在感謝師長及告別同學上。

好彩早出世

法國大餐

心弦
呢個名好聽

而d咪又係家長要面又可以打卡影相
細路鬼識咩
淨係知有得食同玩
你比菠蘿腸仔佢都係咁隊落口架啦

d曲奇又幾得意

每位家長俾一千 佢寧願帶個仔去旅行

晴報

仲有菠蘿腸仔？而家細佬仔改食煙三文魚卷啦

窮撚唔識野

幼稚園同學
痴線
我小學都已經唔記得晒幼稚園同學叫咩名啦

你做多左喇

班家長要彌補番自己童年回憶

留名睇窮閪入黎話唔值

應該封紅包比老師校長啦

港女真麻煩

一班有兩個晴仔

一篇垃圾級鱔稿可以落到4個鋪名, 晴報寫呢D垃圾稿真係寫到出神入化

幼稚園已經畀你班窮撚知道自己賤過地底泥

為咗一個節目，班老師要提早兩三個月開始準備，晚晚開OT到10點，老師嘅時間就浪費晒在這些節目上，教學都半停頓，好唔好，就見人見智！

另外，一年是有幾個節目要搞嘅！主要聖誕及畢業！

啲教畜話學生生活要樸素， 所以要統一着老土唔實用超貴校服， 要每年遊學贊助旅行社生意， 畢業就要有豪華聚會贊助酒店有生意

兩個柏欣，一肥一瘦

小朋友錢真係好撚好賺

睇學校
私校個D家長真係會咁做
試過聖誕party
家長親手做左幾十塊曲奇 派比全校老師
曲奇有曬名 係好有心既
屋企個D就唔會

新年你估冇

做多左啦班家長

On 9

去M記買十包大薯條 就算La

agree

都冇人睇 係靠呢d賺錢

最緊要係家長有面

柏欣都有兩個

唔係話冇必要或者嘥錢，不過想知道點解畢業要有公仔？有冇話源起自邊到？

係全班同學的畢業禮
搞到個人生日會咁
家長真心痴線

收果個:
成三四十元一塊曲奇
你送張餅卡畀我好過

呢啲家長咪痴撚線，你搞完其他家長唔搞，其他小朋友又唔開心，專登造成階級文化

芷妮

咁多年每日輸入150唔只係人數仲有係文化，呢d大6劣質文化已經滲透入香港，香港已完

大埔有間個畢業禮去會展搞 仲要森美做司儀

見過d富貴幼稚園嘅家長，成班自己喺迪士尼酒店book場搞畢業典禮
不過有錢人連養狗去豪過人㗎啦，何況自己嘅仔女

家長死要面

小朋友都未識搵錢，係家長錢好易賺

廣告

收皮啦你個戀童辟 次次都留埋啲嘔心留言 見一次屌一次

就快幼稚園畢業都要grad din